@inproceedings{Semmar-Marchand:TALN:2017,
    author = "Semmar, Nasredine and Marchand, Morgane",
    title = "Une approche hybride pour la construction de lexiques bilingues d'expressions multi-mots \`a partir de corpus parall\`eles",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "60-68",
    note = "A hybrid approach to build bilingual lexicons of multiword expressions from parallel corpora",
    abstract = "Les expressions multi-mots jouent un r\^ole important dans diff\'erentes applications du Traitement Automatique de la Langue telles que la traduction automatique et la recherche d'information interlingue. Cet article, d'une part, d\'ecrit une approche hybride pour l'acquisition d'un lexique bilingue d'expressions multi-mots \`a partir d'un corpus parall\`ele anglais-fran\c{c}ais, et d'autre part, pr\'esente l'impact de l'utilisation d'un lexique bilingue sp\'ecialis\'e d'expressions multi-mots produit par cette approche sur les r\'esultats du syst\`eme de traduction statistique libre Moses. Nous avons explor\'e deux m\'etriques bas\'ees sur la co-occurrence pour \'evaluer les liens d'alignement entre les expressions multi-mots des langues source et cible. Les r\'esultats obtenus montrent que la m\'etrique utilisant un dictionnaire bilingue amorce de mots simples am\'eliore aussi bien la qualit\'e de l'alignement d'expressions multi-mots que celle de la traduction.",
    keywords = "Lexique bilingue, alignement d'expressions multi-mots, programmation lin\'eaire.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/89.pdf"
}
